Matrix / 廿二世紀殺人網絡

咁多年黎都取代唔到我最喜愛電影既地位
電話live wallpaper一直都係用matrix

電影入面包含左好多哲學訊息, 科幻元素
可惜後期現實世界都有super power果陣好似已經有d唔知想點既感覺
令到成為左fans既爭議點: 到底所謂既現實世界/zion係咪另一層matrix

deep web同普通web的分別？

岩岩無內前，睇返第二第三集，真係幾好睇

隔一兩年就會睇一次，到宜家都未明哂套戲講咩

一齊討論下

呢個比喻唔係好完全解釋到

要睇埋Animatrix

聽過有人話zion係另一重防守
令到啲比較醒嘅人（主角群）以為自己真係到咗現實世界
所以主角先keep住有超能力

有, 我成套都有bluray dvd, 不過animatrix好似冇港版bluray

zion=另一層matrix

你講既元素...avengers 4有齊哂

如果ZION係另一層matrix, 會唔會多餘咗?
人有選擇權, 就會大大降低拒絕matrix既機會, 所以要脫離matrix既人數量唔會多
好似NEO拒絕matrrix被廢棄, 其實對大情況(能量收集)唔會有太大的影響
如果只為一D 少數人而去加一層matrix, 好似唔係好有效率

另外, 如果ZION只係另一個matrix, 個環境會唔會好怪?
因為天空被破壞, 機器要用人類作為能源
如果哩個係一個matrix, 係模擬出黎, 咁即係martrix唔會喺哩個人類能源農場得到能源
搞咁大場大龍鳳得個吉?

又另外, 如果ZION係另一個matrix, matrix 作用就係要穩定人的精神
等人可以乖乖地提供能量
咁點解機械會去追殺哩D人? 咁咪斷自己米路?

如果ZION 係第2層MATRIX論既話
我相信要模擬出黎對機器黎講其實唔難
其實好簡單, 你當ZION係一個SANDBOX
DESIGN出黎係放你呢班友入去自己玩
俾你體驗咩係比較真實 '痛苦' '殘餘'
當到某一段時間就要清洗個sandbox由頭黎過

應該唔難既
只係我覺得奇怪者

ching有冇睇inception, 都好正
zion係matrix, 都有D似夢中夢個概念

呢套戲味真係好重，而家d戲都到成套劇咁

我都buy啲人話有兩層
Neo現實有超能力係其中一個好有力嘅論點
即係其實紅色定藍色藥丸 都係假嘅